【武漢肺炎】【學術文】豬咀防疫使用方法

見到口罩越炒越貴，連登都開始有post討論應唔應該用豬咀
有D巴打覺得可以 （
有D就覺得係害緊人 （
所以小妹呢幾日係屋企睇左D 3M 文件同做左少少 research，希望可以幫到大家。

1. 應該選擇咩豬咀同Filter？
總結： 6000, 6500, 7500等雙罐豬咀都OK，Filter揀N95,R95,P100等顆粒濾棉就得。下面會詳細解釋。

同樣係冠狀病毒嘅MERS 爆發時，美國CDC對醫護人員嘅建議係用至少等同Disposable N95 level嘅裝備 ()

咁N95、R95、P100，到底Stand for D咩啦？

而其實D英文字其實同過濾病毒效率係無關係的，我地真正要睇嘅係個filter嘅顆粒過濾率，亦都即係個數字。

因為N95理論上係最弱嗰個，但CDC都approve，即係話所有Particulate Filter （顆粒過濾棉）都有用。
市面上3M嘅Filter有三種：顆粒物過濾棉、濾毒罐、組合式

有能力過濾到病毒嘅係第一同第三種，又或者濾毒罐再搭濾棉。

因為單罐式豬咀配唔到P100 / 5n11 呢D有N95過濾能力嘅濾棉，所以要雙罐式豬咀先得。
美國NIOSH(美國國家職業安全衛生研究所) 都有一個list，係可以search你嘅Filter是否certified:

再參考番伊波拉病毒既指引：

其實都係用番6000,6500,7500，不過就用p100棉，但呢份指引係針對會直接接觸患者嘅醫護人員出嘅，相信我地並唔係一定要P100棉。

2. 點樣消毒？會唔會養菌？
隔離Post好擔心呢個問題，覺得消毒不當，會養菌／易感染，以下係3M既建議：

為左方便大家，我都搵左條youtube片：
Clean & Maintain Your Respirator

而3M都有講到Health Industry嘅人應該點做：
)OH_ReusableTechBulletin_lft.pdf?fbclid=IwAR19xlJAJQmtCXGwCzQn8xO9b7QeITNWFHNEZ5advmVCHntLZpkQdZkGpTs

其實用消毒酒精片抹都可以，所以我諗唔使太擔心
亦因為咁，我亦都建議大家用濾棉＋蓋 / 混合式濾罐，因為佢表面係膠，更加容易消毒
再定期跟條youtube片大清洗一次就得。

3. 幾時換filter?

當你發現呼吸困難、或者有異味先需要換Filter。

有咩問題歡迎一齊討論

認真文，求推

真心做左好多research，睇到眼盲

呢個鬼佬都推薦用豬咀

樓主好有心，推左先慢慢睇

病毒嘅異味係點樣

Pish

咁單咀呢

有個user叫叉燒王子
開tg group 低價賣口罩

聲稱有最少10萬個口罩
全日本最後500個N95係佢手
係同3M總總部攞貨

要填google from入whatsapp grp俾錢

請各位小心 特別係CD ROM

請廣傳

最新消息
英文名 Ng Wai Chung
電話 62265933

有個user叫[size=6][b]叉燒王子 [/b][/size=6][size=4][gold]開tg group 低價賣口罩[/gold][/size=4]聲稱有最少10萬個口罩全日本最後500個N95係佢手係同3M總總部攞貨要填google from入whatsapp grp俾錢請各位小心 特別係CD ROM請廣傳最新消息英文名 Ng Wai Chung電話 62265933[img]https://na.cx/i/6fZZoic.png[/img]

其實係你越用得耐，呼吸會越來越唔暢順，到有呼吸困難就可以換
異味唔係單純病毒，而係街上其他野，慢慢令個filter無用

P

單咀filter無乜details，好似唔到N95 level，所以應該無用

推

一個豬咀二百蚊，好過你買炒價口罩仲要MIC

隔離post講緊P100綿清潔唔到，要每次換

所以我建議用濾盒

用6000系列+5n11+501係最好，因為濾棉換嘅速度密D
淨係消毒個外蓋就得

Push

留名返屋企睇

直接7093好似係最好 唔洗買咁多野

咁當然
但貴嘛
5n11濾棉好平

依家唔係豬嘴都難搵咩但係

係
但未係終極炒價

正常應該隔到味 例如煙味/車廢氣味/野食味
如果聞到 就要換

多謝樓主
好人一生平安

正解

借問聲，40mm filter 可以用幾耐？

淨係研究左3M 比啲時間我

推一推

如果用p100係咪消毒唔到 要日日換

病毒嚟
如果聞到味係咪代表已經仆咗街

應該唔會空氣傳播？
利申 唔識

其真聞到味之前應該會呼吸困難先

期待NATO 40mm filter 我淨係睇過scott pro2000係用colour code對應咩filter黎隔啲乜
白色嘅colour code就隔到微生物 例如細菌同病毒
其他filter就唔知啦
麻煩哂絲打

咁講啦，5n11 一塊12蚊的話，你一個星期換一次先24蚊
而一個人普通一星期都已經用十幾個口罩
就算你一星期換一次都唔算貴⋯⋯

7093唔係咁易買嫁清

其實用消毒酒精片抹都可以，所以我諗唔使太擔心
認真? 唔係話唔可以用organic solvent咩?

好似係唔好浸鳩佢？
上個post個手足講

5n11＋501 幫到你

都係3M自己建議既⋯⋯

3M話豬嘴可以用 organic solvent?
求source

)OH_ReusableTechBulletin_lft.pdf?fbclid=IwAR19xlJAJQmtCXGwCzQn8xO9b7QeITNWFHNEZ5advmVCHntLZpkQdZkGpTs

上面有

6006+5n11+501蓋？

yes
6000系列都得

訂左堆2097 遲下到左自己帶豬咀算

有 單咀3311有n95濾棉

請問樓主如果淨係用p100棉係咪好難清潔

利申：搶唔到口罩，但屋企有大量豬嘴同棉

應該都係白色color code filter先岩，因為係filter particiles

同樣都係有分p100
e.g.

呢個問題我要再研究
我都想知講真

push

即係買個6000+， 之後拆左佢，裝5n11？
6000+係咪全部廢

唔使拆，係額外裝5n11 + 501
6000系列係濾毒

國難講既參考下

嚟種filter係用邊隻面具

其實我都見好多人咁做，不過未搵到文件講ok咁解

7093 上6系咀係咪可以直接接駁？

沙士當時好多人用布口罩添

論經濟，3200+3744係唔係最抵
3744可以防到94%

想問下單咀得唔得? 3700或者3311K

即係用酒精搽舊棉？

唔reach n95 level，所以唔敢寫包單
同埋3m個網未搵到相關資料

有人話3744 particulate filtration 到94%
但因為我覺得至少要n95 level
所以唔敢寫包單

有酒精噴霧嫁嘛

lm

搵到隻野
非3m濾網0.3微米過到99.幾%
100%阻擋飛沫
係咪用得過

放個source上來一齊研究？

感謝樓主research 咁多野

X2

留名先

單咀嘅資料！！！

呢個網話3744係到P2 level

P2 即係 N95 level
所以按道理單咀配
3744k + 3700
or
7711 + 774
都應該得嘅⋯⋯

好似唔得⋯⋯
唔sure

Thx

幫你推

唔該

泰國《泰叻》新聞網站報導，1月31日泰國確認首個本地病例，為曼谷的一位出租車司機 ，該病例並未去過中國，但可能承載過中國遊客，目前已送醫院治療。 截至31日，泰國共確診19例新型冠狀病毒感染的肺炎病例。

邊個話夏天唔傳

可以直接裝

用緊6502ql, 想駁7093 ， 請問是咪可以直接接駁？ 定係要加adaptor?

唔該你

咁豬嘴要幾耐先洗一次 如果出一次街洗一次咪洗到手都斷

上網搵35一對，正常應該幾錢？

單 7093 己可以, 唔使加其他野

用緊

如果你連續兩日戴
前日既口水蒸發左
殘留既病毒粒子變細
會唔會有機穿過濾綿？

如果係咁
係咪唔可以重覆使用？

同埋如果我有5個濾罐
咁D病毒聽講無痴住人體就只可存活4日
咁我一日換一個黎shift
到第6日先用番第一個
反正唔用時個濾罐壽命又唔會減低
等D病毒自己瓜晒
咁係咪最安全?

It doesn’t work that way...
The particulates won’t get smaller

有見到120 十塊

你出街着啲衫幾時洗？

3311K係P100
BTW老老實實呢N95P100係用咩罐先有唔係應該一早知既咩？成半年都仲咁多人問，個個都和理非到次次外科口罩就發夢？

有無source？我搵唔到3M文件講？

冇活性碳係隔唔到味，準則係呼吸冇咁暢順就夠期換

nbc/cbrn冇記錯係over100hour
普通p3好似係over80hour咁上下
其實仲要睇濃度
講真唔係真係擋佢預你擋既污染物係可以用多好長時間

即係而家可以用成個月都得

a particle does not become trapped because it tries to go through a hole
that is too small. Rather, while flowing through the layers of filter media, a particle becomes attached to a fiber due to a number of different mechanisms. The most common of these are gravitational settling, inertial impaction, interception, diffusion, and electrostatic attraction

唔係咁計，最主要係ABEKP呢幾類
P3大約等於P100
ABEKP係唔同物質
後面通常跟個數字（A可以跟X）
1-3，3係最高級
其實同3M同理係要擋飛沫所以P3就夠
另外香港你入NBC/CBRN有機會海關會捉
色只係方便分類，但數字先係重點

3311K香港會比較易買

應該P2都夠？因為P2 = N95 level

武漢肺炎菌會有異味？

GOOGLE大把
其實擋到TG既全部都擋到飛沫
係全部
因為擋TG係要P100＋擋有機氣體
宜家只係唔洗有機氣體果PART

No。
但你如果開始覺得呼吸困難就可以用filter

就係google唔到

認真? 唔撚防水架喎
除非你上濾罐

酒精唔係水⋯⋯

係，但多數40MM都係P3

咁一定夠用

你搵番以前D豬咀教學就大把

響邊度可以買到 5n11 同埋啲濾棉

5n11 = 濾棉

501係個蓋

推！

不過3311k個面應該點消毒？

招仇恨點搞？

咁你自己決定啦
講真，越多人戴越安全

連普通口罩都冇既時候你要命定俾狗逗？ 我屋企得返1星期貨仔

P牌推唔郁

我唔覺得而家戴豬咀會太招仇恨
你著番工衫出街，斯文少少，一定唔會被逗

我poly

扮番工啫

其實用6000系直接用p100餅咪得，又唔洗濾有機氣體落罐做乜

用603 定6001？ 6001 會expire,但係603仲貴過6001

容易D清潔

其實咩罐無所謂，塊5n11棉先係重點

啪塊餅唔洗抹個罐啵....

咁都要清潔塊餅
塊餅唔防水

幫手推

我明， 不過又唔可以直接接落個綿度

好貴 p100成6usd一pair

我都煩惱緊呢個問題，可能直接用60296

經濟角度
60926好貴
但罐+5n11棉+501蓋
你基本上淨係要換5n11棉

個罐都會喺幾百個鐘後expire㗎

個罐只要唔係係chemical vapour 既environment下，其實可以用好耐

一直重用
啲毒卡係塊綿度會唔會出事

其實可以爬下文先

你有濾心咩

唔是真係咁難買

價錢 換既費用

邊篇啊清

樓主相當有心，G持
睇post班撚屌睇撚曬d文再問樓主啦，成日做伸手黨柒姑碌咁

btw樓主點睇個面罩同濾罐既保存問題

HF-52面罩 + 3700盛棉器 + 3744濾棉
呢一set點睇，防護能力夠唔夠

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
立刻去聯署！！

Hong Kong Universal Suffrage Plan

我自己覺得乾左放番落密實袋就得

pin comment有講⋯⋯

3744k + 3700 OK!

咁最後其實有咩方法消毒個罐
無28日，以香港濕度加溫度生存10日都唔出奇

一開始咪有講⋯⋯

3200 + 3700 + 3744
防護力OK嗎，可以頂到幾耐換一次綿？

see pin comment

高質

好文好文

40mm 可以用好耐
真心

係
用盒真係好過餅

5n11我搵唔到, 有無link?

strong p

幫推

push到醫護睇到

有多六對 7093 P100 filter
5 號到集運倉
10 號到到港

$5usd 加集運 一對

有興趣TG :

我想問：豬嘴入面個兩塊嘢係買過個定洗乾淨就得

頭先買左6006+5n11一對+502+2091
2091係唔係就咁裝上就得？
同埋6006同 5n11用到幾耐？

我見佢set b係6006+502+2091
set c係6006+5n11+(502??)
set d係就咁2091
其實我都唔知 諗住買定先

果 10幾個, 留番比戴唔到豬咀的家人同朋友啦

同問，filter位個兩塊肉色軟膠

知唔知邊到仲有p100棉買

60926都係就咁抹個面就得？
中間啲la 點算？

3311k係濾化學嘢嘅罐 唔啱用
3744棉其實有啲難用，因為你要自己擺佢落去個3700度，擺得唔好你會吸到啲無過濾嘅空氣

濾棉用消毒酒精片抹就得?
會唔會破壞濾棉/驚有殘留?

既然一般口罩會驚有未完全消滅嘅 virus
清潔濾棉時會唔會有類似第3點嘅情況出現
未能完全消滅?

有冇人有多對7093 可以讓俾我？

求問 7500咀係咪都可以配5n11 仲要咩配件？定直接用成罐

3m 3200 okay ma ?

講明濾棉唔可以接觸任何液體...

求教7093有冇巴打知正常咩價？

Hi想知7093c hydrogen fluoride P100 防唔防到病毒

P100邊度有貨？

#1 咪解釋晒

How about 603 adaptor+5N11+501 (cover)

唔建議棉
直接用罐+ 5n11啦

603 香港難搵
但的確係輕啲

所以我都係建議用罐

抹個盒表面
唔使抽棉出來抹

當然呢啲你可以問k kwong

抹面就得

條youtube片有講

你自己諗下要點砌
502 係配2091
501 先係配 5n11

603只係adaptor,唔駛用罐，我在網上訂咗幾套，等寄過嚟，另外我早2日係eBay 亦買咗5N11，出緊貨，好平200片連美國郵費都係4元，每日換1對都係港幣8元，不過我唔肯定能否阻飛沫

5n11 = n95
所以可以

中環大撚把實Q部長有豬
特別禮拜六番工個班

YouTube 亦有內地人研究呢個combination

N95都有分工業（8210？）或醫療級（1860），後者表面防水但前者不能，所以我唔肯定5N11能否好似1860 的N95防飛沫

Does not ship to HK 一舊3usd唔洗點會唔抵

送唔到香港，冇用呀

樓主好有心機 推

7093先平

其實兩隻N95都夠擋

醫療級係for surgical use
即係真係入手術室先要

If fluid resistance and use in surgery/operating room environment are not requirements for use in your facility, OSHA and the CDC allow any NIOSH N95 particulate respirator to be selected to help reduce exposure to airborne biological particles when used in the context of an effective respiratory protection program according to OSHA requirements.

可以用集運 但會再貴左啲

5n11 12港幣一塊

咁我集運算

推。
其實3M或者其他生產商會唔會有CS可以解答呢類問題？我都係煩左日常清潔同埋濾綿濾罐問題所以未係好常用。

有冇巴打可以解答下我
6001罐係唔係都work ，filter 到病毒？

要搞清濾罐同濾棉先 前者係過濾化學野 後者係過癮物理野

“N95” 其實係指緊濾棉 而豬嘴防疫用嘅係P100 例如 2091 2097 7093 etc. 所以要filter痛毒就用P100

不如你睇晒 #1 先

咁我想問7093就可以用酒精抹啦
咁係咪5N11一定要每日換?定都可以抹?
因為想計下一對用到幾耐

新手問問 咁5n11 + 501 係咪可以就咁上豬咀到，洗唔洗一定要有個罐，定502？

唔使，直接插到

幾時換 #1 咪答左

603 adaptor or 罐

想問新填地d 防具鋪開未。。想買現貨

樓主好有心

SOR我睇嗰陣以為講緊罐

5n11可以用一個禮拜我好懷疑
用酒精好似會破壞filter個結構

想問用5n11 係咪要咩 501 502 轉接？ 上幾個月淨係識用 60926 直上

出7093快D WO~~

有 7502 + 6006 + p95 瀘棉
頂唔頂到？

係唔係要買7093？

我有7502 ， 買呢個ok?

3M Particulate Filter 7093B, P100

6200 6502面罩平時五金鋪正常價錢係幾多錢？

#1 有解釋

#1 有講

603 好難買
我用緊普通罐

唔知可唔可信 要用集運

多謝樓主
唔知有冇清洗N99既教學？
包裝盒話可以用28日但冇教點洗

3311k係P2?

N99係filter功能來，你有無個型號/相？

我有好多60926 係咪都係酒精抹ok

yep.
#1 咪有講

所以都係買7093

I SEE

應該係

呢個唔識，無研究

nvm唔該哂！

我得個3311k 係咪無撚用…？

上面有人話ok
不過我自己就覺得難清理個filter表面
都唔可以話無用既⋯⋯

巴打 想夾 留tg 可以？

豬嘴都買唔到啦

想夾
留tg?

我睇左
我會買60926

我想知我6006 + p95係唔係廢

咪話p95 ok...

咁睇全民豬嘴應該仲有啲距離

係我篇野寫得差定點

盒同罐有咩分別?
睇完推薦咗好多，見到pin comment推單嘴
單嘴同雙嘴有咩分別？易啲呼吸？

最好應該買咩？睇完都唔係好明

pin comment唔係推單咀，只係講返單咀都可以用
最大分別係價錢

你昏迷左幾耐？打左咁耐仗連呢個分別都唔知？

見係街有人賣，帶咗又冇TG味就算，冇研究

我都覺得難洗 不過成屋得番呢個
口罩又得番唔多 頂住先

盡快搵3744k +3700啦～

有cool flow是咪冇用

你講既cool flow唔係豬咀，不在本post討論範圍內

#1 已經講左，只要到N95 level，理論上已經夠做。

但 3M 6500 同 7500 都有 Cool Flow Valve

Valve唔關filter事

3M官網話個facepiece有Cool Flow Valve ，你又話cool flow唔係豬咀，不在本post討論範圍內

即時諗返之前有人話有Valve冇咁work，咁個facepiece如果valve擋唔到virus，個filter幾有用都冇用啦

大佬 你淨係打左cool flow兩隻字
我咪google下係咩囉
點知你想講啲咩呀
#1 已經解釋晒點解facepiece有用
有晒reference

「有人話有valve無咁work」原因呢？reference呢？

軍用40mm個啲係唔係都係一樣做法

軍用上面有人講
大部分係P3
所以應該一樣

我諗都係用番酒精同1:99漂白水姐
我啲口罩都唔多貨了

新手請問 7502 可以配7093？ 多久需要換FILTER，每天回家只需要消毒面罩和FILTER表面就可以？

可以
幾耐睇你出幾耐街
#1 最後有答到
如果用豬咀時呼吸困難就要換
有D人會一個星期換一次。

搵唔到你啊巴打 你搵我呀thanks

THX CHING

6006 + p95 + 501 蓋

咁大個開口，怕唔怕入發沫？

個窿下面有棉，再下面有罐⋯⋯

飛沫

噢！明白！

6200 product link

6200 cleaning instruction

Do not clean with solvents. Cleaning with solvents may degrade some respirator components and reduce respirator effectiveness.

7500 series 3M話咗可以用alcohol wipe
但搵唔到6000 series有講過, material又係咪一樣?
我對可以用酒精清潔存疑 (6000 series)

Being a safety professional, this is probably the WORST way to clean a respirator. The rubbing alcohol will soon make the rubber/silicone parts very stiff and brittle.

呢個我都有懷疑過⋯⋯
如果驚可以用detergent??

因為我自己係用7500 series...

但係普通detergent (梘粉？) 夠力消毒咩？

要消毒起碼都滴路漂白水.....？

落滴路就聞足全日松木味

咁應該點洗先啱

Being a safety professional, this is probably the WORST way to clean a respirator. The rubbing alcohol will soon make the rubber/silicone parts very stiff and brittle.

The best way to clean them is to remove the filters, wash the entire respirator including straps in a mild solution of dish soap and water (use a soft brush if needed), rinse in clean water, dip in a 10ppm solution of bleach & water (one 'glug' of bleach in 5 gal. clean water), again rinse in clean water and hang in a clean place to dry. After it is dry, install NEW cartridges and store in a clean location or in a zip lock bag. The soap & water cleans it and the bleach disinfects it. Be safe out there.

洗潔精洗
漂白水消毒

用酒精抹方便好多

見到白影係咁消毒
你睇下岩唔岩使

6000series 3M官方片

另外隔離巴打嘅post都好有參考價值

1：99 漂白水浸幾耐？

爸打你咁樣買幾錢？

真心正 立即訂
但想買7093 買唔到

真心感謝！

唔係囉屌，3311K以前拎黎擋TG，有P100
3200＋3311K係擋TG最低配黎

係P100，擋到TG
P1/2/3係EU準則黎
3M係美帝公司只會用n95/p95/p100/niosh呢D
p1/2/3多數係40mm filter先會用
因為40mm filter係nato軍用罐演化出黎所以通常係用番歐洲果邊既標準

n95>p95>p99>p100爬文先好冇

軍用果堆係最方便清潔，不過軍用NBC/CBRN小心俾便衣狗搞
真係要用40mm我會建議用MSA ADVANTAGE/3m78XX系果堆

巴打你調轉左方向wo

梳用錯符號
總之粒子類N95係最BASIC，P100係最高級別
N95唔係醫護都夠用有凸既情況下唔該唔好再問其他夠唔夠用

屋企搵番以前噴模型用既單豬咀3200

但係防有機氣體好似唔防菌

你圖呢個呢個係防唔到，3200就用3311K/3701綿＋3700啦，其實最主要係前面果塊綿，3311K果塊就係P100，不過的確係洗唔到
3311K我建議用酒精PAPER抹完個殻包好再抹個咀,3701+3700就最方便但入手應該唔易

若果有 astm lvl1 已經好好
等梗更多資料

邊度講 p2?

thx

3311K當然係用過黎擋TG 不過deduce唔到有無FFP2/ P100標準
個網淨係咁寫姐：
產品介紹
搭配3000系列面體
3000系列活性碳濾罐
適用單罐式面體
圓型
提醒您：請向3M授權經銷商購買本產品，以避免誤購偽製品衍生產品使用風險
有機蒸氣專用濾罐附預濾棉，100CC

可有效過濾有機氣體，如噴漆、烤漆、粉塵作業等，單罐式設計，整體重量輕，提高佩戴時的舒適性，濾罐直接按壓即可簡單的裝在面體上。

ＣＨＩＮＧ你有無其他ｓｏｕｒｃｅ？

我都想揾番醬油不過擋到TG除左P100＋有機氣體之外仲有咩邊種罐係做到？
呢個唔係我9UP係半年黎咁多前線得出黎既結果
如果今日我60926冇PAPER寫P100你係咪唔會再用？

粉塵作業等<p就係要黎擋呢D，P最低係95情況下點會擋唔到飛沫

呢半年訓撚左又覺得我9UP可以自己睇APPLE
呢個POST入面都好撚多港豬，但見樓主咁有心先推到宜家

終於揾到
其實呢半年講豬咀既POST多撚到數唔哂
唔洗去GOOGLE連登都大把

我揾左其他醬油3000系既FILTER好似最高真係得n/p95咁上下
我都錯左唔係P100
不過夠擋飛沫就夠

3744 可以嘛？

thanks

btw
好耐冇見
tube8

所以我一直覺得單罐係廢廢地擋到有機氣體但無p100囉

3477同7711都只係過濾效率達94%以上

照樓上巴打幅圖咁寫，如果3311k出邊塊棉係7711嚟，咁的確有particulates filter，不過就只係>94%唔係p100啦。

噢原Ching都搵到幅圖了

不過我都係依家先知3311k出邊塊嘢係774/3744k塊棉嚟 摸上去好薄 以為得張紙咁薄

絲打我之前都有睇開嘴想問下7093唔係剩係擋到飛沫？要擋埋病毒一定要落6000罐？incase佢airborne

咪講左其實重點在於塊棉而唔是個罐 :0(

最最最concern嘅係到底幾時換filter，而家係過濾virus，唔會有味，唔會令你呼吸困難，當你知道要換嘅時候已經太遲，因為你已經中左招就死。

咁Alcohol 算唔算 Solvents?
同埋份6200 cleaning instruction, 又話可以用佢3m wipe 豬嘴，係一日裡面頂著先⋯

唔計一日返到屋企個下清潔，中途要除，再戴個下，應該用咩抹

係過濾飛沫，同埋會令到個罐壽命縮短我諗PM2.5果類污染物同粉塵為主

如果想穩陣地較耐先換濾棉+容易清潔，係咪直上7093？

宜家08小隊果堆都變哂老屎忽了
得番腦魔仲活躍緊

3M™ P2 活性碳濾棉 3M 3744K

跟罐既綿通常都係薄過外掛型
有效時間都會比外掛型低，不過擋飛沫都有排用

你每日吸入既空氣有其他粒子架嘛......
係個D粒子慢慢消耗個Filter......

係，罐黎講7093係最FIT，容量大防水易清潔

其實最煩係唔知點消毒塊棉個表面

推到全民豬嘴

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

1. Alcohol係organic solvent
2. 3m個隻不包含酒精

今日試咗帶6200出街
除咗浸漂白水真係冇頭緒點清好

酒精嘅話應該點抹
如果真係有病毒可能已經收咗皮

綿類我諗最需要考慮係點樣清潔同保存又唔令佢污染到其他野
始終罐同綿本來設計都係消耗品
單罐我覺得用橡根＋保鮮紙綁住綿位再清潔保存應該可行

THX岩岩未訓醒
家下睇多次個POST就明了
BTW 美森D 7093同7500又加價了

好方法喎 兩嘴都用膠袋套住個棉跟住用橡筋綁住清潔保存

酒精殺到，成個抹
冠狀病毒為具外套膜（envelope）的病毒，酒精性乾洗手可以破壞外套膜而殺死病毒，因此酒精性乾洗手液是有效。

洗潔精？Soap?

冇用架 唔消毒 純cleaning only

其實呢隻p100 濾罐係咪真係work? 係我就落去五金鋪掃

pish

work
不過好似好多五金都無貨了

6092x個清潔係咪同7093一樣噴酒精係表面就得?

應該係用酒精片抹

感謝,不過好似7093平啲,都係買翻7093算

買到7093當然買7093
四份一嘅價錢
百六蚊用四個月 vs 640用四個月 （amazon價，一個月一對咁計）

啱啱睇依家7093係百八蚊四個月了

好多五金鋪都得3200 又得唔得？

其實前文有寫...

not lazy
this is the best combination - it got all we need and it's all we need
I guess 7093 can last more than 1 week
and don't forget to wipe and disinfect the case of 7093 too

Thank you very much

如果做好清潔消毒，入返密實袋，理論上係可以用到你覺得呼吸困難為止，就唔需要話每個星期換咁高成本，而且過多排未必有咁多貨

想問台灣既過嚟嘅話可以用咩方法?
Sf得唔得呢

唔知豬咀喺唔喺個限制入面......

講緊7093

想一齊夾單呀~

岩岩上amazon睇7093唔送香港所以買左2091
遲下豬咀應該係皇道

6500 + 邊隻入門濾綿最好?
唔好太貴

如果入落密實袋存唔存在種菌嘅問題呢？？

病毒唔係細菌

之前隻3200俾我坐爛咗.
我想問6200, 6500, 6500QL, 7500 邊隻會戴得舒服D?
同埋邊道易買到. THXTHX

認真依家森林訂棉仲安唔安全？

又準備回到最初炒豬咀的日子

強帖

同問

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

如果用603 adaptor就可以直接5n11駁住個嘴
笠返塊501就得
唔使買多個6000系列filter

P100係連airborne virus都擋到
但外科罩係擋唔到airborne virus
所以先有呢個concern

推 好有用

真手足點會冇豬咀

新填地街今日買左5個伙記用
可能仲有小量
買就極快幫襯

新填地今日買仲無加價
要買就快
不過要換濾咀好麻煩

新填地街知道佢今日先開爐
一開門即買
可以博既，未必無
口罩就一定無

呢隻係咪可以加個501蓋同濾棉就用得

BTW有單邊塞，每次用一個filter可以當使用時間減半但加快換filter周期

P100棉除左國難老細噴酒精個方法
仲有冇其他方法可以用
有豬咀有棉 就係煩緊點清潔

3200可以用到p100?

但 n95 =/= p95 好似....

加個一

只想要6200
@lttyy

濾棉＋蓋 / 混合式濾罐
咁 P100 要用咩濾棉＋濾罐 代替
因為唔太識分病毒究竟係油性，蒸氣定咩

五金鋪有冇603賣 網上淨係睇到Amazon有
但好貴 買唔起

冇錯 有603 加501同濾棉就用得 可以慳返濾罐
但是邊度有603賣 五金鋪有？

603而家好似越嚟越少見
我會寧願買7093
易抹啲 又長命過就咁用棉

最緊要係換嗰陣唔使掂到個filter本身

外國搵到都好貴

安全計7093 會好d

當你雙邊用10日*8小時，單邊咀就5日*8小時換一次，氣量少一半唔使跑都夠用，多d換filter可以減少清潔不足嘅風險

宜家邊度買到雙咀

而家網購買仲送到嚟香港？

Lm

睇呢張圖講3311k係無p100既功能係到，有無手足其實知道3311k有無用？廢時買完番泥哂

戴40mm會唔會太過over
好鬼驚撞到狗

p

6200夠啦其實 唔算貴

有tg channel話60926隔唔到武漢肺炎
都唔知邊個先啱
60921 60923 60926 係咪得60926得？
同埋追完上面留言 睇唔清3311k有無用

如果當年沉祖堯都係帶p100，我唸以佢地專業應該係代表有用既

609XX 都得 因為有P100 Filter

#1 咪講左 n同p係唔關事 講緊係唔係oil proof 咋

請問係咪7093B都OK可以？

Option 1 求其一個濾罐 + 5n11 + 501
Option 2 所有混合式濾罐 （內附p100）

#1 咪寫左......

Yes

唔用603 用600x 任何一隻罐都得

3311k 外層塊棉係p2 level ， 夠做
不過難消毒表面
你爬一爬文，有講過單咀可以配 3700+3744

#1 有幅圖答左你
60926 內置p100棉 所以一定得
其他罐只要有p100棉就得

會唔會個陣同宜家嘅菌 大細唔同？

P100都防唔到無野防到㗎啦

請問下面2款filter有甚麼分別.

係咪7093 又平又易清潔？
定邊款仲好？

你咁擔心不如自己google下 唔好係到憑空想像啦

兩者都係冠狀病毒 個size點會差得遠

7093 容量大 易清潔

段野都on99 1860醫用係因為佢多左防濺
佢實際都係一個n95
n95都擋到點解p100擋唔到
如果virus細到p100擋唔到咁1860都唔會擋到
同埋豬嘴個密封程度一定好過1860 1870先

推 唔該手足！

我就係睇完呢段嘢有啲亂 所以先上嚟問

好文，推

LM

想問下一對7093大概用到幾耐？

60926黎講 抵

求懶人包，上年出去夢遊時係 HKTVMALL mall 買左呢隻豬咀。

HKTVmall 運送
半面罩式可再用呼吸防護器 Medium (6200) + 綜合濾毒罐補充裝(60928K-粉色)(套裝)(平行進口)

應該買咩 filler 防病毒？

你quote TG 個段野都on9
人地3m已經講左，8210都防到
所謂Surgical industrial 只係有無fluid resistant既分別
只要你唔係surgical room入面工作
普通8210都係美國CDC approve

呢個係3m 原文：

救命，#1已經寫晒
綜合式一定得呀 唔使再加filter

謝謝🙏
係我衰懶睇 post.

係咪唔岩用？

等於N95

我朋友話要3744先有用
呢兩包野加埋都成180$，合唔合理

唔合理 之前買過100蚊有找

巴打有冇TG？重有既話想要2對

Oh，無口罩用了，點算

二手文具幫細路

Push.

我都係3311k，好想有個蓋遮一遮面頭塊棉方便清潔

想知點買入呢個post:
【重開】【武漢肺炎】豬咀防疫購買建議

請教訂左下面喱套,同7093 filter, 下面喱套係咪剩係換P100濾棉,係咪都係呼吸困難或者有異味先換就可以?

都係感覺呼吸困難或者有異味先換就可以?

之前3200大約$60，3700蓋大約$30，3744棉大約$10蚊塊，而家唔知加到幾多

P2級棉，等於N95

點解一個助養組織可以完全無人知 無人推

幫手推下啦 又係大家話助養開始式微
有人做又無人推

如果冇rating, 冇QC, 不如自己剪張地掃除塵紙，塞落豬嘴

tui

想請教filter就應該呼吸困難換 咁5n11呢？ 應該要換密d定同filter一樣呼吸困難先兩樣一齊換？

點解成日話d五金俾人掃晒貨
但出街無見過人戴

呢個網要訂夠1000$

I buy 5N11 at Ebay. You need to action fast

need to buy 603 adaptor and 501 cover. or use 6000series instead

Yes.

新手應該買咩組合抵用，求指點

Average cost of 1pc 5N11 including shipping is ~HKD 4.0 which I buy at 30/1 ebay. I think it is good price. However, if you can buy 7093 with around ~US3.0 , it is a good choice and more convenience for a new guy

好文

幫手推一推

單咀得唔得有所保留【
武漢肺炎】【學術文】豬咀防疫使用方法

酒精含水

師兄係邊到買到

我有隻6502QL但冇NIOSH 係咪都唔work

6006 濾罐噴模型噴漆，有機氣體先有用
防毒請轉其他

niosh關個豬咀事㗎咩？

6502 好定7502好？
快拆重唔重要？

新填地多數關幾點，收工驚去到無

唔重要 睇差幾錢 同埋會唔會成日換新

講quality應該7502好
又舒服啲

求買3200 3701位置 謝謝

有冇c兄知道邊到買到 謝謝

聽日入貨
唔該哂

豬咀可唔可以上飛機呢

真係要拆晒來洗 好似條片咁？

有D人就咁浸

人口普查

唔知 求其執個file

nato 40mm gas mask

岩岩靠你依個po買左個 thanks

邊到

我岩岩上網買左個 但因為我細粒 所以買左6100 但我發現左6100 好似有兩款唔同樣咁 睇左好耐最後買左個同官網一樣樣嘅

你1米5？

Yes ar

你用咩filter

我都細面買左6100,未到
煲買左咩型號呀？

唔好咁啦

我買左第一張正面有圓形個個 但我唔明點解佢地都係6100 但會唔同樣

岩岩係 YouTube 睇到條片
3311k-55 轉 7711+774
有冇得諗？

想問下 香港難唔難搵 7711+774？
有時係d 五金舖up完佢地都好似唔明我講乜咁

我exactly係你第二張度買我諗無咩分別掛7093罐就要等佢3月寄出

我見佢同官網唔同 唔敢亂買 其實咁多種filter都令我好猶豫

我都想買7093

出面好多教學post

我無你咁醒留意到有分別應該無野既

而家買3/3先寄出，急既我見Carousell 有人放

無事嘅 都係3M

我都睇左好多 重點係好多唔同嘅網 價錢又唔同 唔知要咩好

你而家都係差filter?
多數都係7093或者6xxxx

我想問 7093 係成個換 定入而有Filter 可以換？

留個名 希望有人可以放2對-4對 7093 filter比我😭
感激

7093成個換
600x先係入濾棉
6xxxx都係成個換

我尋日刨左一日，7093 同p100原來正常大概都係50$樓下 or $60度，我訂左3月有既7093$44.xx, Amazon 而家好貴，又唔直送

6100本來係amazon 見到9.xx美金咋⋯⋯諗多兩野就賣晒

利申，全部上網睇，因為唔敢一個矮女子走入五金鋪問

知唔知7093可以用幾耐先換？

明左 感謝

我都係咁諗呀

我都係新手
可能都有錯
聽日開始戴豬咀出街

我覺得過多一兩個月會全民豬咀

套整法： 攞個a4 file cut 隻角出黎 封咗其中一邊（得翻一邊開口）再套濾棉上去 跟住個濾棉接駁口cut個窿 再將成set野裝上嘴到 個開口唔好向出 我方便影相先咁做

我地要帶起呢樣嘢

咁即係結論係呢類係唔得

好似話呼吸困難就要換

有無人知邊到有7501買？(細碼)
買錯左m比老婆
或者我可以用7502換, 不過要下星期先到

留Tg thanks

係邊度搵到有現貨?

P100 都唔得?
好似樓上咁DIY防水蓋都得GA

多謝樓主整合

想要一set
@mmm1282

有冇巴打知道 3N11CN 係咪等同 3311k-55 果塊綿？

呢個都夠頂？要180$套
唔知仲有無加價

正常一對2091可以用到幾多日

I mean 買完唔自己加工都係冇得重用

個碼點分架

請問有無人有多 / 知邊度有 3700 盒同3744 棉？
for 3200 面罩用

有話話可 tg：@W_Wing

每日都要出街 每日戴5粒鐘左右

😮好文！

推呢個

邊到仲有得買

我係諗大耳桶果d套

一開始我都咁諗 圓形可以套落去 但問題係個啲唔防水 同埋濾棉背面都會吸氣 一樣會整污糟

訂咗100對 2月中到

但清潔嗰part佢都係強調緊 facepiece cleaning嗰part而無講過filter cleaning 同會唔會養菌

如果講病毒佢就咁痴左係個死物表面正常唔會繁殖
最緊要只係接觸唔到

問題係佢連埋滴口水trap左入去之後會存活幾耐 呢個係unknown

攞嚟屌西用
到時候冇女食唔到

3311k 除左難清潔之外
係咪都可以有效阻隔病毒

Ching 我都想知

官方寫最少用到40個鐘, 最多用一 個月就要換

得返小量，要買好快D去

話說話有無巴打可以俾我睇下中碼同細碼嘅分別 買咗6502諗緊轉唔轉6501

唔係講笑有排成日戴，肺活量愈黎愈好，好難分咩叫難呼吸

$10

3m 8246 R95 防唔防到肺炎？

謝謝

前文有講

R95 work ah

😍😍😍謝謝🙏好似係工業用都防到？

睇前一篇先

謝謝🙏～～

買咩model？

有冇團購7093

有意

隔離post爆左1001
想知點買/討論嘅入呢個post
【武漢肺炎】豬咀防疫購買建議 （2）

2091/2097 救星？！

可能用巴打d file 仲快靚正

已經整左

[url]求Link[/url]

【重開】【武漢肺炎】豬咀防疫購買建議

#874

Btw本身我都想整上面個隻 但考慮到2097個底又係棉 得單邊用

仲以為係有3D打印嘅file

我本身想畫 但諗諗下咪乜咁麻煩

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

你upload相之前鏟咗metadata未?

咁我直程prefer file >>> 罩

個罩要click住個錦，攞出攞入隨時傷到個2097

想要兩對，唔該曬巴打, thx

想問3200配3744K 係咪work呢

一塊3744K可頂幾多日呢

請問攞file入住個2097 點吸氣?
有無成品參考下?

同問， 保鮮紙又得唔得

請問各位
我完全新手
搵到7502
配60926
但有啲貴 成400幾
想問幾樣野

1）7502係唔係得個面具，唔內置任何濾心？
2）60926係組合式，之後每次只換P100?
3）p100追左post 大家建議一星期換一次？
4）p100幾錢一舊到？
5）我如果用7502，可以點減低個成本又符合防支那肺炎標準？

唔該哂大家

3200可以配3700盒再配棉

保鮮紙太軟了，會焗死

【重開】【武漢肺炎】豬咀防疫購買建議

#874

3744k又真係好似冇乜詳細資料咁

7502 = 7500 中碼 剩面具
60926一體式濾罐 成個換
P100棉如2097 一星期換一次
一般$20-30，但依家過百左右
為咗條命 冇諗過慳錢 其他巴絲可代答

學習

呢款得？屋企揾到D支那野

想問抹3700係咪就咁拆出黎抹，個棉照放入面？
抹完放入密實袋？個密實袋可唔可以重用

3744係咪都係用到抖唔到氣先換?
隔離post睇有人話p100先可以咁做

其實想問食飯個一陣點處理?
掛係心口?放枱面? 用邊面放?

你戴普通外科口罩 食飯點處理？

豬咀
單咀同雙咀一樣？

認真推

留名學野

舊P100你地會唔會拆出嚟？

你有冇認真睇#1 咪講咗

有能力過濾到病毒嘅係第一同第三種，又或者濾毒罐再搭濾棉。

推推先

想問6035係咪都係直接啪落6200都得？

6200配7093B filter要唔要加adapter?

唔洗，直接用得

[人血] 同一個巴打買咗個假豬咀

大家小心

Really useful!!!!! 推爆！

求問 7093ub同7093HB 有咩分別

屋企之前買落幾個3311k
想問下如果加7711同每次用完用酒精紙抹個面諗唔諗得過
雖然知3700+3744k p2會好過3311k(p1?)但真係好難搵

tg搵你唔到

3200 + 3311係咪用一日就即棄

好耐係講緊1個月？

想問下6500ql個快拆解落黎
係咪得飲水先有用
食飯咁長時間都係要拆出黎？

同埋開左快拆，可唔可以成個豬嘴拎落黎？定都係要解後面個扣

3311頂唔到武漢飛沬
換3744+3700啦🙏

有無人帶住豬咀搭地鐵？

大把啦。。。

用到吸氣困難

3200 +3700都買到 想問3744邊到有貨

深水埗鴨記，大南街或其他安全用品五金等店

今日全鴨記冇了

早兩日係五金街訂左

訂左幾多
同係邊？

想討論請入
【武漢肺炎】豬咀防疫購買建議 （3）

嵐斯天使，8964，xyz 賣假豬咀 ! 唔入黎我要你身敗名裂 !!!!!!!!!!!

因呢位師兄毫無悔意,如還不聯絡
15號將會把資料放去以下平台
以防止罪行再次發生 ,減少受害人數
資料全在公開平台搜尋

-蘋果日報 東方日報
-連登 高登 uwants hkdiscuss babykingdom
-facebook(on9 group, 十八區group等等)
-太子,觀塘區貼街招
-tg 各大抗爭group

電話: 604151XX
facebook: sidjdn hdjdj
Hkdiscuss:bri8310
baby kingdom :banny8310
高登:banny8310
婚享同學會:banny8310
巴哈:banny8310/藍仔
youtube:banny8310
Twitch:毒液毒液(banny8310)
遊戲名 :細力士
連登:嵐斯天使,D雞留比萬國RICKY,
細力士FACEBOOK
lineid: bri8310
Dcfever: bri8310
HKEPC:bri8310
假Tg:maskneedplz202
email:banny8310@gmail.com
Bri8310@gmail.com
buzz82100@yahoo.com.hk

請問6200+5N11綿O唔OK?

巴打有冇link? 603 adaptor 同5n11

有d野想問下

路過想提提大家
口罩騙子👇🏻厄左我一千蚊買kf94

未改名之前嘅ig👇🏻

據了解，已經厄左嘅收入已過萬
求分享比親朋戚友&report 佢ig🙏🏻

有！ 幾多錢一對？

n95<p95

Thx絲打

有興趣

有興趣
Tg: Winnipegtourguide

88$ 個店主話有500貨

係邊度買？ 急用， 唔該你🙏🏻🙏🏻

Tg?

同問，請問603有無link
其他filter都有方法買，但603係amazon好多過百蚊一pair仲貴過filter...

有無巴打有6035交換一對7093

有19年10月到期嘅6035

衣家7093 同209x係米好難搵到啦？

想要

巴打仲有無，唔介意過期

Amazon 冇單嘴賣。。。

想問下filter會過期但個嘴會唔會
美森買個啲嘴睇落至少10年前出

603 digi key有得賣呀，我訂咗依家等佢出貨，順手買多咗幾塊5n11

得d 過期既7093 唔知點好

其實6035同7093有咩分別